不要為林鄭入冊！ - 陶傑

香港的年輕人，確實是未來的主人翁，在歷史轉折的關頭，沒有替一個六十多歲的失敗特首林鄭月娥殉葬的義務和價值。

不管有沒有蒙面法，林鄭月娥已經成為全人類的笑柄，遺臭歷史，已成定局。香港人任何抗爭，包括年輕人聲稱的「攬炒」，林鄭以其班子的愚蠢和邪惡，不斷積極配合。攬炒的目的：經濟蕭條，企業倒閉，資金流失，大陸遊客裹足不前，林鄭已經替香港年輕人基本達標了。

既是如此，香港的年輕人為何還要不斷飛蛾撲火？懂得政治的明眼人一看，就知道許多穿黑衣蒙面的前線暴徒，是林鄭和警方那一邊喬裝的人。英文有所謂Agent provocateur，一百年來，歐洲經歷兩次大戰，拉丁美洲無數政治動盪，極權政府插贓嫁禍，令民智低下的愚眾相信。在西方文明社會的政府和傳媒記者眼中，早已是舊得爛了的橋段和劇本。

全世界都看到，香港人對林鄭當局及其幕後勢力的抗爭，實力懸殊。雖然情節之進展，與法國大革命相似，但由於法國大革命不同。當時的法國，皇室和平民之間，擁有的武力，僅幾十口大炮和一些槍支，懸殊甚小。平民攻進巴士底監獄，進武器庫裏奪得一批舊軍火，即刻旗鼓相當。

但今日林鄭一方不同，有美國克林頓奧巴馬時期提供的軍事高科技、人面辨識系統，除了幾百萬軍隊，還有錢學森由美國取得的核彈。

在這種形勢之下，香港年輕人應該停止任何街頭衝擊，即使要鬥爭，精神無懼，但記住手段要善變若水。要Tackle fearlessly, but not foolishly 。

香港年輕人的生命，是珍貴的。林鄭只是一件垃圾。即使垃圾，她自己已經完成了令香港化為焦土的歷史神秘使命（大陸有傳林鄭是英國人的卧底，這一點香港人特別關心，也不必理會）。在這方面，林鄭的目的既然與一小撮暴徒相同，那麼香港年輕人為何要與林鄭玉石俱焚？

你是玉，她是石頭。中方遲早要她用來填海，你要活下去，雙腳留在岸上。香港的年輕一代，是早晨八九點鐘的太陽。

而她已經是黑夜無垠。讓她帶着詛咒、仇恨、痛苦，走進地獄吧。

香港的年輕人，不要因堆砌的暴動罪走進監獄。不要入冊，因為你的那一票，要留在選民登記冊。香港的年輕人，一個也不能少，要留下來。

陶傑

班傻西成日送頭
仇恨沖昏頭腦

今日先聽到D自稱中立人士話始終要投票畀做實事既人。佢地宣傳單張：投泛民等於投暴徒。藍絲同建制不割席

//現在擺在香港人面前的，只有三個可能：（一）抗爭結束，警察國家常態化，平民活在恐懼中，但香港保住金融中心地位，權貴繼續吃香喝辣； （二）抗爭持續升溫，警察國家常態化，平民活在恐懼中，但更極端的鎮壓（如外匯管制、宵禁、禁互聯網）令香港金融中心地位被毀，權貴損失重大；（三）權貴害怕金融中心地位被毀，害怕損失，作出妥協，對警察國家做出節制，恢復市民部分權利。
現在抗爭者中間普遍有「攬炒」（玉石俱焚）傾向，就是因為不少抗爭者判斷，若現在止戰，香港便會陷入（一）的境地。若繼續抗爭，迫使北京用更極端的方式應對，便可能造成（二）或（三）的結果。從他們的角度看，（一）是輸，（三）是贏，（二）是打和。//

自由之夏抗爭到現在進行了超過100日，很多記者和最近忽然關心香港的朋友都問我：你覺得這場運動的終點（endgame）是甚麼？這個問題，我一直都不懂回答。

事實上，這次的自由之夏，並非忽然從石頭爆出來。這個運動本身，便是2014年雨傘革命與2016年魚蛋革命的延續。在2016年之後，參選的本土派年輕人，不是在選舉前便在高票當選後被取消資格（DQ）。中共將這些年輕人DQ，等如是將數以十萬計年輕人DQ在政治制度以外。對這些年輕人來說，立法會便是一個代表羞辱，毫無用處的玩具屋。除了DQ，政府還將大批魚蛋義士檢控監禁。後來就連組織佔中、十分溫和的學者領袖，也被送進監獄裡。

這次的自由之夏，只是雨傘和魚蛋革命的延續。這個暑假開始的抗爭，在五年前人大作出831決議宣布真普選死刑一刻已經開始，接下來當然不會那麼快結束。就算抗爭衝突一時停緩下來，今後也會無時無刻再爆發。

抗爭雖然擊退了送中惡法，但北京也撕下了畫皮露出了猙獰的真面目。警察濫捕、擅入民居、攻擊記者、對被捕者行私刑。林鄭說她除了三萬警員，已經沒有別的依靠。他們已經做得那麼白說得那麼白，我們已經無法自欺欺人，說香港還未變成警察國家了。

抗爭者都明白，現在就停止抗爭，等著他們的是警察暴力、政府緊急權力的常態化。這是權力的本質。政權獲得了新的權力，解除原有的規限之後，除非遇到來自人民的巨大壓力不得不妥協，不然是不會主動放棄新權力和為自己再上枷鎖的。

2014年佔領者在甚麼也爭取不到的情況下撤離，社會回復平靜，等著反對派的便是包括DQ、牢獄的大報復。佔中後政府濫權越來越誇張，跨境綁架、取締民族黨、驅趕外國記者都敢了。他們連送中條例也有膽試，就是報復殺紅了眼的結果。

現在擺在香港人面前的，只有三個可能：（一）抗爭結束，警察國家常態化，平民活在恐懼中，但香港保住金融中心地位，權貴繼續吃香喝辣； （二）抗爭持續升溫，警察國家常態化，平民活在恐懼中，但更極端的鎮壓（如外匯管制、宵禁、禁互聯網）令香港金融中心地位被毀，權貴損失重大；（三）權貴害怕金融中心地位被毀，害怕損失，作出妥協，對警察國家做出節制，恢復市民部分權利。

現在抗爭者中間普遍有「攬炒」（玉石俱焚）傾向，就是因為不少抗爭者判斷，若現在止戰，香港便會陷入（一）的境地。若繼續抗爭，迫使北京用更極端的方式應對，便可能造成（二）或（三）的結果。從他們的角度看，（一）是輸，（三）是贏，（二）是打和。所謂的「攬炒派」，其實很會計算，很理性，絕非情緒化和亂來。

八月五日的三罷和抗爭升級後，林鄭和國務院放狠話說香港抗爭者是港獨，「光復香港 時代革命」口號是港獨口號。當時很多看似開明派空群勸抗爭者軟化，停叫光復口號以免刺激中共，不然後果不堪設想。最後抗爭者沒有理會，繼續升級，口號繼續叫，還作了歌。最後解放軍還是沒有出來，北京反而容許林鄭宣布正式撤回送中條例。

現在政府動用緊急權力反蒙面，看似開明派又說抗議者不要中計升級，反而應該休兵。決心要避免（一），豁出去要爭取（二）或（三）的前線抗爭者會不會聽，大家心裡有數。那些苦口婆心說要避免悲劇的社會賢達，與其浪費時間說服抗爭者接受（一），不如試試說服你們相熟的上層精英接受（三），還比較實際。

- 孔誥烽